# Un premier déploiement dans notre cluster

Et si on essayait de déployer un *truc* dans notre cluster, par exemple un [cinema en ascii](https://github.com/Angatar/asciinematic) 🍿

!!! note
    Rebasculer à la racine du repo `cd ..`

```bash
kubectl apply -f demos/simple-deployment.yml
```

??? example "Pour les curieux, le contenu de `simple-deployment.yml`"
    ```yaml
    --8<-- "demos/simple-deployment.yml"
    ```

!!! success "Installation réussie"
    ```console
    namespace/demos created
    deployment.apps/simple-deployment created
    service/simple-deployment-service created
    ```

On vérifie que tout est ok:

```bash
kubectl get deployments -n demos
```

!!! success "Démo déployée"
    ```console
    NAME                READY   UP-TO-DATE   AVAILABLE   AGE
    simple-deployment   1/1     1            1           39s
    ```

Mainteant, pour accéder à notre cinéma, il faut créer un *tunnel* vers notre cluster:

```bash
kubectl -n demos port-forward $(kubectl get pods -o=name -n demos) 8080:80
```

🎥 Notre application est disponible [http://localhost:8080](http://localhost:8080)

Ok, ca marche mais c'est pas super pratique pour:

  * travailler en équipe
  * il faut faire le mapping des ports et des hosts pour chaque application
  * ...

Pour accéder depuis l'extérieur, il va nous falloir un soupçon d'*Ingress* et un *Ingress Controller* pour gérer cela pour nous.

**🛣️ En route pour la découverte de comment Nginx controller va nous faciliter la vie [➡️](../nginx-ingress-controller/README.md)**
